\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Der Pfahl}
\index[in]{Der Pfahl}
\index[in]{Sonnig begann es zu tagen}

\begin{tabbing}
1. S\=onnig beg\=ann es zu t\=ag\=en,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\\
1. Sonnig begann es zu tagen,\\

i\=ch stand ganz früh vor der T\=ür.\kill
\>\bf C\>\bf H$^7$\\
ich stand ganz früh vor der Tür.\\

S\=ah nach dem f\=ahrenden W\=ag\=en,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\\
Sah nach dem fahrenden Wagen,\\

d\=a sprach Alt-S\=iset zu m\=ir:\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
da sprach Alt-Siset zu mir:\\

S\=iehst du den br\=üchigen Pf\=ahl d\=ort,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\\
Siehst du den brüchigen Pfahl dort,\\

\=mit unsren Fesseln umschn\=ürt?\kill
\>\bf C\>\bf H$^7$\\
mit unsren Fesseln umschnürt?\\

Sch\=affen wir d\=och diese Q\=ual f\=ort,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\\
Schaffen wir doch diese Qual fort,\\

r\=an an ihn, d\=ass er sich r\=ührt.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
ran an ihn, dass er sich rührt.\\\ \\\ \\

Ref.: Ich drücke h\=ier und du ziehst w\=eg,\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Ref.: Ich drücke hier und du ziehst weg,\\

\ \ \ \ \ \ \ so kriegen w\=ir den Pfahl vom Fl\=eck,\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ \ \ \ \ so kriegen wir den Pfahl vom Fleck,\\

\ \ \ \ \ \ \ werden ihn f\=ällen, fällen, f\=ällen,\kill
\>\bf a\>\bf e\\
\ \ \ \ \ \ \ werden ihn fällen, fällen, fällen,\\

\ \ \ \ \ \ \ werfen ihn m\=orsch und faul zum Dr\=eck.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ \ \ \ \ werfen ihn morsch und faul zum Dreck.\\

\ \ \ \ \ \ \ Erst, wenn die \=Eintracht uns bew\=egt,\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ \ \ \ \ Erst, wenn die Eintracht uns bewegt,\\

\ \ \ \ \ \ \ haben wir \=ihn bald umgel\=egt.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ \ \ \ \ haben wir ihn bald umgelegt.\\

\ \ \ \ \ \ \ Und er wird f\=allen, fallen, f\=allen,\kill
\>\bf a\>\bf e\\
\ \ \ \ \ \ \ Und er wird fallen, fallen, fallen,\\

\ \ \ \ \ \ \ wenn sich ein j\=eder von uns r\=egt.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\\
\ \ \ \ \ \ \ wenn sich ein jeder von uns regt.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
2. A\=ch, Siset, n\=och ist es n\=icht gesch\=afft,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\\
2. Ach, Siset, noch ist es nicht geschafft,\\

a\=n meiner Hand platzt die H\=aut.\kill
\>\bf C\>\bf H$^7$\\
an meiner Hand platzt die Haut.\\

L\=angsam auch schw\=indet schon m\=eine Kr\=aft,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\\
Langsam auch schwindet schon meine Kraft,\\

\=er ist zu m\=ächtig geb\=aut.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
er ist zu mächtig gebaut.\\

W\=ird es uns j\=emals gel\=ing\=en?\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\\
Wird es uns jemals gelingen?\\

S\=iset, es fällt mir so schw\=er!\kill
\>\bf C\>\bf H$^7$\\
Siset, es fällt mir so schwer!\\

W\=enn wir das L\=ied nochmal s\=ing\=en,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\\
Wenn wir das Lied nochmal singen,\\

g\=eht es viel b\=esser. Komm h\=er!\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
geht es viel besser. Komm her!\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. D\=er alte S\=iset sagt n\=ichts m\=ehr,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\\
3. Der alte Siset sagt nichts mehr,\\

b\=öser Wind hat ihn verw\=eht.\kill
\>\bf C\>\bf H$^7$\\
böser Wind hat ihn verweht.\\

K\=einer weiß v\=on seiner H\=eimk\=ehr\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\\
Keiner weiß von seiner Heimkehr\\

\=oder gar, w\=ie es ihm g\=eht.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
oder gar, wie es ihm geht.\\

\=Alt-Siset s\=agte uns \=all\=en,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\\
Alt-Siset sagte uns allen,\\

h\=ör es, auch du, krieg es m\=it:\kill
\>\bf C\>\bf H$^7$\\
hör es, auch du, krieg es mit:\\

''D\=er morsche Pf\=ahl wird schon f\=all\=en,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\\
''Der morsche Pfahl wird schon fallen,\\

w\=ie es gesch\=ieht in dem L\=ied.''\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
wie es geschieht in dem Lied.''\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: Lluis Llach, übersetzt von Oss Kröher\\
FA: 192 GB: 212 MO: 169 TS: 476
\end{angaben}
